# [Vue] Mixins

https://cn.vuejs.org/v2/guide/mixins.html#%E5%9F%BA%E7%A1%80

## [基础](https://cn.vuejs.org/v2/guide/mixins.html#基础)

混入 (mixin) 提供了一种非常灵活的方式，来分发 Vue 组件中的可复用功能。一个混入对象可以包含任意组件选项。当组件使用混入对象时，所有混入对象的选项将被“混合”进入该组件本身的选项。

例子：

```
// 定义一个混入对象
var myMixin = {
  created: function () {
    this.hello()
  },
  methods: {
    hello: function () {
      console.log('hello from mixin!')
    }
  }
}

// 定义一个使用混入对象的组件
var Component = Vue.extend({
  mixins: [myMixin]
})

var component = new Component() // => "hello from mixin!"
```

## [选项合并](https://cn.vuejs.org/v2/guide/mixins.html#选项合并)

当组件和混入对象含有同名选项时，这些选项将以恰当的方式进行“合并”。

比如，数据对象在内部会进行递归合并，并在发生冲突时以组件数据优先。

```
var mixin = {
  data: function () {
    return {
      message: 'hello',
      foo: 'abc'
    }
  }
}

new Vue({
  mixins: [mixin],
  data: function () {
    return {
      message: 'goodbye',
      bar: 'def'
    }
  },
  created: function () {
    console.log(this.$data)
    // => { message: "goodbye", foo: "abc", bar: "def" }
  }
})
```

同名钩子函数将合并为一个数组，因此都将被调用。另外，混入对象的钩子将在组件自身钩子**之前**调用。

```
var mixin = {
  created: function () {
    console.log('混入对象的钩子被调用')
  }
}

new Vue({
  mixins: [mixin],
  created: function () {
    console.log('组件钩子被调用')
  }
})

// => "混入对象的钩子被调用"
// => "组件钩子被调用"
```

值为对象的选项，例如 `methods`、`components` 和 `directives`，将被合并为同一个对象。两个对象键名冲突时，取组件对象的键值对。

```
var mixin = {
  methods: {
    foo: function () {
      console.log('foo')
    },
    conflicting: function () {
      console.log('from mixin')
    }
  }
}

var vm = new Vue({
  mixins: [mixin],
  methods: {
    bar: function () {
      console.log('bar')
    },
    conflicting: function () {
      console.log('from self')
    }
  }
})

vm.foo() // => "foo"
vm.bar() // => "bar"
vm.conflicting() // => "from self"
```

注意：`Vue.extend()` 也使用同样的策略进行合并。

## [全局混入](https://cn.vuejs.org/v2/guide/mixins.html#全局混入)

混入也可以进行全局注册。使用时格外小心！一旦使用全局混入，它将影响**每一个**之后创建的 Vue 实例。使用恰当时，这可以用来为自定义选项注入处理逻辑。

```
// 为自定义的选项 'myOption' 注入一个处理器。
Vue.mixin({
  created: function () {
    var myOption = this.$options.myOption
    if (myOption) {
      console.log(myOption)
    }
  }
})

new Vue({
  myOption: 'hello!'
})
// => "hello!"
```

请谨慎使用全局混入，因为它会影响每个单独创建的 Vue 实例 (包括第三方组件)。大多数情况下，只应当应用于自定义选项，就像上面示例一样。推荐将其作为[插件](https://cn.vuejs.org/v2/guide/plugins.html)发布，以避免重复应用混入。

## [自定义选项合并策略](https://cn.vuejs.org/v2/guide/mixins.html#自定义选项合并策略)

自定义选项将使用默认策略，即简单地覆盖已有值。如果想让自定义选项以自定义逻辑合并，可以向 `Vue.config.optionMergeStrategies` 添加一个函数：

```
Vue.config.optionMergeStrategies.myOption = function (toVal, fromVal) {
  // 返回合并后的值
}
```

对于多数值为对象的选项，可以使用与 `methods` 相同的合并策略：

```
var strategies = Vue.config.optionMergeStrategies
strategies.myOption = strategies.methods
```

可以在 [Vuex](https://github.com/vuejs/vuex) 1.x 的混入策略里找到一个更高级的例子：

```
const merge = Vue.config.optionMergeStrategies.computed
Vue.config.optionMergeStrategies.vuex = function (toVal, fromVal) {
  if (!toVal) return fromVal
  if (!fromVal) return toVal
  return {
    getters: merge(toVal.getters, fromVal.getters),
    state: merge(toVal.state, fromVal.state),
    actions: merge(toVal.actions, fromVal.actions)
  }
}
```